
var general = [
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Cu\U00E1l de estos pol\u00EDticos naci\u00F3 en Cartagena en 1952?",
      correct_answer:"Federico Trillo",
      incorrect_answers:[
         "Francisco \U00E1lvarez Cascos",
         "Jos\u00E9 Mar\u00EDa Aznar",
         "Mariano Rajoy"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Qui\u00E9n fue gobernador de Arkansas antes de ser presidente de EEUU?",
      correct_answer:"Clinton",
      incorrect_answers:[
         "Reagan",
         "Nixon",
         "Kennedy"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Qu\u00E9 es un pantal\U00E1n?",
      correct_answer:"Embarcadero",
      incorrect_answers:[
         "Composici\u00F3n po\u00E9tica",
         "Calzado",
         "Herramienta de fontanero"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿En qu\u00E9 destac\u00F3 Francisco Alonso L\u00F3pez?",
      correct_answer:"Compositor",
      incorrect_answers:[
         "Maestro",
         "Pol\u00EDtico",
         "Historiador"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿En qu\u00E9 ciudad est\U00E1 la sede de Scotland Yard?",
      correct_answer:"Londres",
      incorrect_answers:[
         "Nueva York",
         "Par\u00EDs",
         "Lisboa"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Cu\U00E1l de las siguientes palabras es de origen italiano?",
      correct_answer:"Mafia",
      incorrect_answers:[
         "Yerno",
         "Xil\u00F3fago",
         "Western"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Cu\U00E1l de estos monumentos est\U00E1 en Atenas?",
      correct_answer:"La Acr\u00F3polis",
      incorrect_answers:[
         "La Cibeles",
         "Al Arco del Triunfo",
         "El Coliseo"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Cu\U00E1l de estas \u00F3peras no es de Rossini?",
      correct_answer:"El palacio encantado",
      incorrect_answers:[
         "Sem\u00EDramis",
         "El turco en italia",
         "La garza ladrona"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿A qui\u00E9n sustituyo Calvo Sotelo como presidente del Gobierno en 1981?",
      correct_answer:"Adolfo Su\U00E1rez",
      incorrect_answers:[
         "Manuel Fraga",
         "Felipe Gonz\U00E1lez",
         "Arias Navarro"
      ]
   },

   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Cu\u00E1l de los siguientes pa\u00EDses et\U00E1 en Europa?",
      correct_answer:"España",
      incorrect_answers:[
         "Argentina",
         "China",
         "Venezuela"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿C\u00F3mo se llama la persona que est\U00E1 a cargo de un ascensor",
      correct_answer:"Ascensorista",
      incorrect_answers:[
          "Trapecista",
          "Maquinista",
          "Alquimista"
       ]
    },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Qu\u00E9 pel\u00EDcula dirigi\u00F3 Sam Peckinpah en 1976?",
      correct_answer:"La cruz de hierro",
      incorrect_answers:[
         "La huida",
         "Al mayor Dundee",
         "Grupo salvaje"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"Qu\u00E9 n\u00FAmero ocupa abril entre los meses del año?",
      correct_answer:"Cuarto",
      incorrect_answers:[
         "Segundo",
         "Tercero",
         "Quinto"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿De cu\U00E1l de los siguientes an\U00E1lisis se encarga la LingÑuistica?",
      correct_answer:"An\U00E1lisis sem\U00E1nticos",
      incorrect_answers:[
         "An\U00E1lisis sanguineos",
         "An\U00E1lisis simbi\u00F3ticos",
         "An\U00E1lisis neur\U00E1lgico"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Qu\u00E9 significa malaventurado?",
      correct_answer:"Infeliz",
      incorrect_answers:[
         "Alegre",
         "Imaginativo",
         "Inteligente"
      ]
   },

   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿C\u00F3mo se apellidaba el poeta y escritor Gustavo Adolfo?",
      correct_answer:"B\u00E9cquer",
      incorrect_answers:[
         "Machado",
         "Larra",
         "Beethoven"
      ]
   },

   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Por qu\u00E9ciudad pasa el r\u00EDo T\U00E1mesis?",
      correct_answer:"Londres",
      incorrect_answers:[
         "Par\u00EDs",
         "Roma",
         "Berl\u00EDn"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Qu\u00E9 instrumento sirve oara empujar la aguja cuando se cose?",
      correct_answer:"Un dedal",
      incorrect_answers:[
         "Un sombrero",
         "Un hilo de coser",
         "Unas tijeras"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Qu\u00E9 tipo de empleo desempeña un funcionario?",
      correct_answer:"P\u00FAblico",
      incorrect_answers:[
         "Privado",
         "Precario",
         "Temporal"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿En qu\u00E9 años recibio Marie Curie sus dos premios Nobel?",
      correct_answer:"1903 y 1911",
      incorrect_answers:[
         "1911 y 1920",
         "1930 y 1936",
         "1920 y 1921"
      ]
   },

   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Qu\u00E9 canci\u00F3n, cantada por Gene Kelly se hizo famosa gracias a la pel\u00EDcula Cantando bajo la lluvia?",
      correct_answer:"Singing in the rain",
      incorrect_answers:[
         "Loving in the rain",
         "Running in the rain",
         "Dancing in the rain"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Cu\u00E1l de los siguientes t\u00E9rminos hace referencia a una corriente art\u00EDstica?",
      correct_answer:"Naif",
      incorrect_answers:[
         "Fingers",
         "Vencejo",
         "Di\U00E1spora"
      ]
   },

   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Cu\U00E1ndo fue elegido alcalde de Madrid Enrique Tierno Galv\U00E1n?",
      correct_answer:"Abril de 1979",
      incorrect_answers:[
         "Marzo de 1979",
         "Octubre de 1979",
         "Noviembre de 1979"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿En qu\u00E9 ciudad naci\u00F3 la cantante Mar\u00EDa Callas?",
      correct_answer:"Nueva York",
      incorrect_answers:[
         "Atenas",
         "Par\u00EDs",
         "Londres"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Qu\u00E9;es se establecieron en Ceuta en el año 1415?",
      correct_answer:"Portugueses",
      incorrect_answers:[
         "Franceses",
         "\U00E1rabes",
         "Españoles"
      ]
   },

   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Qu\u00E9 bandera tiene un aspa?",
      correct_answer:"Jamaica",
      incorrect_answers:[
         "Trinidad y Tobago",
         "Tanzania",
         "Mozambique"
      ]
   },

   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Qu\u00E9 pa\u00EDs tiene como fondo de su bandera los colores rojo y verde?",
      correct_answer:"Portugal",
      incorrect_answers:[
         "Puerto Rico",
         "Uganda",
         "Nueva Zelanda"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Qu\u00E9 dos pa\u00EDses firmaron el tratado de Tordesillas en 1494?",
      correct_answer:"España y Portugal",
      incorrect_answers:[
         "España y Francia",
         "Portugal y Francia",
         "España e Inglaterra"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿C\u00F3mo se llama el partido que fund\u00F3 Carlos Garaikoetxea en 1984?",
      correct_answer:"Eusko Alkartasuna",
      incorrect_answers:[
         "Partido Nacionalista Vasco",
         "Herri Batasuna",
         "Euskadio Ezkerra"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Cu\U00E1l de estos escultores naci\u00F3 en San Sebasti\U00E1n?",
      correct_answer:"Eduardo Txillida",
      incorrect_answers:[
         "Mario Soares",
         "Mateo Hern\U00E1ndez",
         "Torcuato Tasso y Nadal"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿De qu\u00E9 pueblo fue elegido alcalde Ju\U00E1n Jos\u00E9 Ibarretxe a los 26 años?",
      correct_answer:"LLodio",
      incorrect_answers:[
         "Amurrio",
         "Amorebieta",
         "Hernani"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Qu\u00E9 se descubri\u00F3 en 1942?",
      correct_answer:"Am\u00E9rica",
      incorrect_answers:[
         "La penicilina",
         "La cerveza",
         "La vacuna de la gripe"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿C\u00F3mo fue conocido Buster Keaton en España?",
      correct_answer:"El pamplinas",
      incorrect_answers:[
         "El payaso",
         "El picard\u00EDas",
         "El graciosos"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Qui\u00E9n compuso la Sinfon\u00EDa Fant\U00E1stica en 1830?",
      correct_answer:"Berlioz",
      incorrect_answers:[
         "Chopin",
         "Liszt",
         "Shubert"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Qui\u00E9n acuñ\u00F3 el nombre de pinturas negras para refererirse a las \u00FAltimas obras de Goya?",
      correct_answer:"Juan de la encina",
      incorrect_answers:[
         "Ram\u00F3n P\u00E9rez de Ayala",
         "Eugenio D'ors",
         "Ram\u00F3n Men\u00E9ndez Pidal"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Qu\u00E9 fpel\u00EDcula protagoniz\u00F3 James Dean en 1955?",
      correct_answer:"Rebelde sin causa",
      incorrect_answers:[
         "Mogambo",
         "La diligencia",
         "West Side Story"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Por qu\u00E9 motivo es tristemente c\u00E9lebre la ciudad de Hirosima?",
      correct_answer:"La primera bomba at\u00F3mica",
      incorrect_answers:[
         "Un terremoto",
         "Una inundaci\u00F3n",
         "Un incendio"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Cu\U00E1l de los siguientes n\u00FAmeros no es primo?",
      correct_answer:"12",
      incorrect_answers:[
         "2",
         "3",
         "17"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿C\u00F3mo se llaman a s\u00ED mismos los esquimales?",
      correct_answer:"Inuit",
      incorrect_answers:[
         "Koluit",
         "Wuit",
         "Lois"
      ]
   },   
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿A q\u00FAe hace referencia un ariete?",
      correct_answer:"Una viga",
      incorrect_answers:[
         "Una puerta",
         "Una columna",
         "Un arco"
      ]
   },

   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿A qui\u00E9n mat\u00F3 Teseo?",
      correct_answer:"Minotauro",
      incorrect_answers:[
         "Gigante",
         "Poseid\u00F3n",
         "A su hijo"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Qu\u00E9 espresi\u00F3n se le atribuye a Arqu\u00EDmedes?",
      correct_answer:"Eureka",
      incorrect_answers:[
         "C\U00E1spita",
         "Aleluya",
         "Ol\u00E9"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Cu\U00E1l de estos libros infantiles escribio Bernardo Atxaga en 1992?",
      correct_answer:"Memorias de una vaca",
      incorrect_answers:[
         "Aniceto Vencecanguelos",
         "El pirata Garrapata",
         "Caperucita Roja"
      ]
   },
   {
      category:"Conocimiento General",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Cu\U00E1l de estas palabras es sin\u00F3nimo de linaje?",
      correct_answer:"Prosopia",
      incorrect_answers:[
         "Prosodia",
         "Proscenio",
         "Pros\u00E9lito"
      ]
   },

]
